會考25分女生轉人生軌道 不做會計做焊接職安女漢子

地盤彷彿是「男人的天下」，焊接電光火石間更加是男人的主場。90後外表甜美斯文的蔡娟娟，當年會考考獲25分，順利升讀大學會計系，畢業後卻毫不猶豫地轉投焊接業，成為香港少數的女性焊接檢驗師。轉換人生跑道，她只淡然地解釋：「不想一世對住數字」。

留著長曲髮的娟娟，化上淡妝，與地盤服裝看似格格不入。她笑說，中四至中七修讀會計，會考成績25分，順理成章考入香港理工大學會計系，直至找了份會計的實習工作，她領悟到自己對會計熱情不大...

人地鐘意做邊行就做邊行 洗唔洗因為佢係女仔而上晒新聞

焊接檢驗師, 唔係做焊接

點解好似咁多單都係讀會計轉行

扮啊屌
係咁水人入去

我都見驗焊有請人 其實好唔好做

女咩撚野漢子

因為會計真係狗賤行業

焊接檢驗師 都叫職安女漢子？
個記者返入你老母個閪到啦

娟娟的家人從事焊接業，受到潛移默化，她對燒焊、驗焊頗有興趣。思前想後，她決定花一年時間邊自學燒焊、驗焊，又報讀課程，終成功考取焊接檢驗師執照。

娟娟?? 內地女同志?

而個啊姐之前都出過報紙
之後比人踢爆係假
又出多次？

25都阿姐？

吖，自膠

又想用女人水9人入行
物化女性可恥

上次跟車個女仔, 係靚模

女人做乜都 嘩!$

做自己家族生意輕鬆過打人份工好多
醒目

因為香港會計既環境好唔健康
有前途既職位一到 year end 每日起碼返16個鐘

驗焊
唔同燒焊喎

公司是我家,同事仲親過親人

身邊個個都可以做朋友做親人做sp

關係亂到九彩